\input{../../../main.tex}

\teachermode\tagsmode\solmode
\printtrue

\begin{document}
\printtask{
	
	\setphysstyle{ЛФШ 2023}{Физбой. Полуфинал}{9 класс}
	
		\taskpic{
		В сообщающихся сосудах одинакового сечения $10 \unit{см}^2$ находится 300 мл воды. В левом колене плавает брусок плотности $900 \kgm$. Высота бруска $10 \unit{см}$, площадь сечения $5 \unit{см}^2$. В правое колено начинают медленно наливать масло. Постройте график зависимости высоты погруженной в воду части бруска от объёма залитого масла. Плотность воды $1000 \kgm$, плотность масла $800 \kgm$.
	}{
		\begin{tikzpicture}[thick, scale=2]
			\draw (0, 1) -- (0, 0) -- (1.5, 0) -- (1.5, 1);
			\draw (0.5, 1) -- (0.5, 0.1) -- (1, 0.1) -- (1, 1);
			\fill[pattern=water] (0, 0.8) rectangle (0.5, 0);
			\fill[pattern=water] (0.5, 0.1) rectangle (0.75, 0);
			\fill[pattern=water] (1, 0.8) rectangle (1.5, 0);
			\fill[pattern=water] (1.5, 0.1) rectangle (0.75, 0);
			\fill (0.15, 0.69) -- (0.15, 0.9) -- (0.3, 0.9) -- (0.3, 0.69) -- (0.15, 0.69); 
			%\draw[<->] (-0.15, 0.8) -- (-0.15, 0) node[midway, left] {h};
			%\node at (0.25, 0.9) {\scriptsize{вода}};
			\node at (1.5, 1.2) {\scriptsize{масло}};
			\draw [->] (1.4, 1.14) to [out = 20, in = 89] (1.1, 0.86);
			%\draw[white] (0, 1) -- ++(0, 0.2);
			\fill [white] (1.1, 0.5) -- (1.1, 0.7) -- (1.4, 0.7) -- (1.4, 0.5) -- (1.1, 0.5);
			\node at (1.25, 0.6) {\scriptsize{вода}};
			\end{tikzpicture}
	}
		
	%rewrite rayon/2007-09-4
	\task{По прямому санному пути едет рыбак с возом рыбы с постоянной скоростью $4 \unit{м}/\text{с}$. На расстоянии 200 м позади него на путь вышла лиса. Она учуяла улов и решила догнать сани, причём в момент встречи она хочет двигаться с той же скоростью, чтобы было удобно воровать рыбу. По скользкому утромбованному снегу лиса может развивать максимальное ускорение $4 \unit{м}/\text{с}^2$. За какое минимальное время лиса может догнать рыбака?}
	\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{5.12}
	\libproblem{original}{vsrataya-teplota}
	\libproblem{russia}{1983-09-3}
	\libproblem{original}{magic-pot}
}

\clearpage

\teacher{
	
	\bigskip
	
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale = 0.9, every node/.style = {scale = 0.9}]
		\pdtitle{Команда слева}{Чупапимуняню}
		\pdcall{->}{6}{0}{12}{Лев}{Ульяна};
		\pdcall{|<-}{3}{0}{4}{Сергей}{Эрик};
		\pdcall{->}{5}{0}{12}{Дарья}{Максим К.};
		\pdcall{<-}{4}{6}{6}{Зоя}{Анна Т.};
		\pdcall{->}{2}{0}{0}{Евгений}{Максим С.};
		\pdsumA;
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
}
\end{document}
